【長文請細讀】劉細良建議 我有唔同看法

計算 ROI 的思維

如果有聽城寨的，我諗你大家有兩個反應
一係sad到爆
一係嬲都爆

前線的手足會好嬲，因為成集好似叫收手

的確佢講出一個好重要的問題，就係唔同年紀諗野方式係唔一樣
老一輩有人生經驗好識得「計算」投資幾多回報幾多
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
前線抗爭的 ROI (佢的看法)

佢提出左就係呢種前線抗爭方法，去到樽頸位
數據化去理解係:

以前送一個手足，政府民意可能- 20
今日送一百個手足，民意只可以-5 甚至不變
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
40-50智者最容易掉入思想圈套(細良死穴)

呢一種係智者好科學的思維「唔值得」
但我覺得佢地(包括我)最容易失敗的地方，係太依靠舊經驗去推算沙盤，無跳出去諗其他新元素
佢地唔明白，其實當權者其實一樣係呢班人，亦依照舊路去「對付」你

即係點呢?
即係兩邊都睇住棋譜黎捉棋，全部有路捉

靜坐絕食罷工遊行呢d 基本野，中共有晒對策而且計算過晒，佢摸清晒你香港人個底。我可以保証，如果呢場運動由佢呢種思想的人主導，今日已經收左皮
==========
sorry 頂到今日全部係新式抗爭手法功勞為主

首先，唔好屌我偷換慨念，新式唔等於係暴力抗爭，聽我講埋先

舊式和理非最大的影響力，已經於二百萬遊行止步，全世界睇到和理非係無用，令激進的手法變得合理。

接手二百萬和理非的，就係新式文宣組、直播新聞同前線三班人
－文宣功效係團結港人，同比黑警白色恐佈
－前線功效係撕破政府假臉具，令全港人醒覺
－Live 新聞+人人有手機，無得造假之餘同極速流通

因為呢d新的抗爭元素，令到中共無計可防，只能用最原始的暴力壓止住
中共賭的係，各種唔同形式的暴力，可否壓止得住
不過佢地都識識到快無牌 (唔出得老解)，

只要留意今日共狗記招的話，基本上已經尋求緊新的政治手法去解決問題，
一來無話唔比獨立調查 (唔比的應該係林鄭唔係中共，因為一查佢就玩完)，
同埋派糖幫助年輕人上車，你就明白中共知道武力陣壓大限快到，已經預備Plan B
所以講到呢度，前線係往後的影響力係非常重要，接下段
========
發夢所見前線係今日的重要角色

講到呢到，我冷氣軍司想重申一點
我唔鼓勵各位年青人發夢時送命送頭，不過各位堅持在夢中做前線的話，可以參考以下對策

的確，細良係現實所講，前線的 ROI 係元朗之夜後大大變低係一個事實，文宣組靠外國關注的威力已經無晒用，因為元朗後睇到盲目，美國佬都唔想再理。

不過佢計漏左，前線呢一種抗爭係比到最高的「不定性」比中共，令到佢唔識應對之餘，仲會心急想解決問題，就正正係呢種物理性打擊

前線格式不變 只有失敗收場
不過各位夢中在前線的兄弟，你地的招數已經變成「棋譜」之一，警方越來越容易圍捕你地，元朗同琴晚上環一戰，你地應該感受得好深

無論你地火力點升級，你地成個formation係一樣係大同少異，加埋無大台無指揮，好就係靈活多變，唔好聽就盲頭亂沖比人包抄

所以發夢唔好再跟舊formation去做野
集會>聚人數>留低>設防>守>衝>被打退>被圍捕>散

行動係唔需要揚言，比狗有時間集齊人馬報防，
呢個係輸硬同免費送頭的行為
狗的決點係，資源多但計策調動慢，不過一旦報好防，基本上前線無得走係等死

正所謂唯快不破，以「快閃」的形式及多區進行，基本上手足傷亡同失敗機率係大大減低
同埋最重要的，唔好一味諗物理破壞。

到底呢種手法幾時先真係無效呢 ? 至少係政府跪低唔再使用暴力改為「利誘」

樓主有d道理

咁應該對狗升級定係新式和理非？

新式和理非係點

戰術升級

why not both
前線精英可以真full gear

和理非可以be water 9沖一輪就返屋企

其實咁大段文

總結係，唔理和理非定勇武
係時候改變成個格式

好多舊的計策已經唔work

突破防火牆 貿易戰真正資訊帶俾內地 同時宣傳咩叫民主

好有道理，我推

其實劉細良佢都講到明佢係一個和理非時事評論員，今次嘅運動嘅手法已經係係佢嘅思維範圍之外。佢熟悉政府運作而且又係民主黨出身，佢嘅資訊我值得參考BUT不一定跟要跟佢意見。

我諗你唔太明我講咩

就算你提升full gear ，用埋軍火，只要成個戰場模式唔變，結果都係一樣

有所唔同只係的係雙方增加傷亡（主要我方) , 同抗戰時間變而已

今日劉細良講野俾人滅左聲，梁天琦封信太巧合，成件事好古怪，而且好多人係到開post 冇p 的 想推一係勇武極致或另一邊推和理非極致，感覺想推個運動去晒某一邊，純粹感覺，但好多不協調感

推

大家冇左方向 運動散亂 所以咁

快閃！不停轉地方

快閃去發夢 但又要夠人做到野 之間好難平衡同唔比對方知

當啲野做到有formula 就會開始唔work

有d野唔需要畫出腸

我打個比喻，
外國玩graffti 係唔會話比差佬聽我今晚係邊度邊度噴牆畫野

然後為防止差佬打鳩畫家，就不停去班馬鬥多人數，然後打打打幾個鐘，畫家比人捉晒，但有兩個成功畫左一半畫係牆度

本來你一班人偷偷去玩，捉到話你塗污罰錢了事
而家變左傷晒不突止，仲要襲警暴動。

無得造假？邊個話？你唔見CCTVB點剪片咩？

科技發達
想shopping 唔需要一大堆人
tg 可以大group 無限分裂細 group
全天候遊香港，每個地區都有local out

其實訴求 冇變,而係同樓主講差唔多，我地做緊現在的做法效果低左，但未諗到點變， 兩方面齋升級唔理想

問心丫，信CCTVB果班乜人，心知肚明

你點講佢地都唔會理

大家研究緊點比壓力政府

個班唔會醒住，燒到佢先可能醒

agree
有冇提議?

小組快閃發夢的好處
除左無暴動同襲警大罪
同埋減低手足傷亡外

最最最最大的改變係
減低左犬隻的正面衝突

因為一有衝突，就有仇恨，就有唔理智的情況
當狗失去理智就亂咬，好人照咬，咬左你返狗屋先

但如果無正面衝突，或好少衝突，人去留空後
比較懶的狗隻平日已經好累，
未必會有時間聞下地下，慢慢追你係邊

聽講
可以圍爆部分地區警局or 老廉（隨時）
依家時間次次定響星期六日 開枱
需唔需要變下呢？
星期五晚都好ok

呢啲po就值得推啦

新式方法=接囝放工

其實都係要 make noise

我迫不得已

我知佢老哥份人善良，亦好有說服力

但如果真係聽佢的人都行番舊式和理非

罷工whatever ，我唔覺得中共會理你

當然我同佢一樣理解唔想鼓勵人送頭做非法的事

但事實係有兄弟意志已決，點勤都改變不力的時候

我唔想保護佢地行一條更有效的勇武路

宜家現實就係
1.合理非罷工可以發揮最大作用來威脅政府
2.前線防守或者衝擊已經沒有之前咁有效

但係合理非一日唔發揮，勇武都只能用行動嘗試去逼政府妥協，到目前為止所有野都係街頭抗爭爭取翻來，唔可以一味否認佢地既功勞。

發展落去只有兩個情況
1.合理非發揮作用，威脅到政府，勇武可以稍微唞唞，繼續醞釀下次裝備齊全既行動。（最理想情況）
2.合理非不能發揮作用，勇武只有每次不停有人上去頂（最壞情況，但運動要持續落去只能這樣做）

講到尾，合理非真係到你地回合，麻煩多d為勇武手足爭取休息時間，增加政治籌碼

一開始想屌你 但我buy閃擊

推，求變。

講左多次游擊, 無人信, 香港黑警係咩??
係流動性慢, 示威者半裝備一陣就可以走曬全香港,
當黑警一有組織, 示威者就衝一陣, 示威者之後立即轉場再打,
走得3-4個場, 黑警咁重裝備, 企都無力啦 !!
香港要打地形架 !!

唔好搞平民
中共好支持你咁做
因為對佢黎講人命唔重要

有道理，推

長遠抗爭與地區力量之關係

可能我黑暗d

我覺得就算全港罷工，只要警犬開工就OK ，中共WFC

一日半日損失的，係你地香港人。

如果真係可以長期罷工直到有回應，才有殺傷力呀

大罷工有力量既
如果真係500萬人罷果種囉

why not 快閃?

接放工會見到個仔，唔夠匿名，用郵寄方法寄d野俾個仔又得唔得？

文宣組的新方向

個人覺得要加強輸出去支國
國際聲音的幫助已經樽頸左

當然唔係直直白白咁寫
要高級黑

學習長輩圖概念

事實就係勇武到樽頸位，合理非未到，不可否認大眾對於黑警行為越來越麻木，咁既情況下，持住7.21爭取到不少中立既民意成立左福利調查委員會先，有一次讓步之後先可以容易d去爭取第二d野，呢個構思我覺得可行，但關鍵都係香港人係咪世界末日先會罷工，有一次大罷工突破到心裡關口，以後再號召先會有影響力，先有長期罷工既可能，即係所有野第一步行左先有得諗以後點。

策略升級

無論勇武定和理非
都必須變陣

問題係可以點變

我認同現場抗爭模式要改變，但我覺得要向大眾宣布結集係必須的。因為只有人多先會有力。
至於現場模式如何改變，我覺得留返俾前線諗。總之 佢地做咩 我地和理非永遠要企係後面做後盾。

對日日要返工搵錢的香港人

我無乜信心大家會齊心長時間罷工
一日兩日已經好好

大佬供樓養仔，手停口停
好現實的

同意戰術升級，和理非同勇武都要升級。

和理非：由單區遊行變多區，黎緊果次七區就可以睇下點。罷工係香港太難，想有但唔抱期望

勇武：不死守，對家想攻就去等二度，真正流水式。快閃既話要有目的。指向政府，普通佔路只會影響到市民

對狗打游擊，保存實力之餘製增加治成本，最緊要保存實力，要每次衝擊都有足夠人數同裝備。

合理非直接罷工，不合作運動已經夠，再升級要等做左罷工以後再諗。

lm

agree to max,
但要到現場勸導班前線不死守好難...
不如整個tg 快閃gp

推
唔可以得啲推前線去死的五毛post係熱門

大推

拆大台

所有人既意見都只係ref
今日就算你見到有一萬正皮 可能第二日俾人屌返轉頭
所以 只相信自己既信念 繼續行落去

悲觀d講，我個人認為到呢個位，只有罷工可以直接同最有效重創政府，如果只有前線無止境衝，好快就會失敗，要突破罷工的心裡關口，有第一次先會有第二次。

推 訓唔著

如果罷工太難做到，可能多區同時集會係另一個有效果既方法，總之前線盡曬力，簡直係用生命前途作賭註來維持呢個運動，希望合理非可以諗到更好辦法一齊向政府施壓。

tg 方面
我覺得學校的學生應該留在統一大谷，

攪課外活動時，每個組長就自行分裂一個細谷，一夠同學仔就鎖谷

sad but true...

我無野講 我唔解鎖 我要搵律師 我唔簽任何野

其實重點唔係打狗
都唔係遊行
係增加政府管治難度
遊行同刑毀都係其中一啲辦法

有冇人留意到好多舊ac平時唔開post同留言 但最近就不斷叫人勇武

上左年紀kol自己收皮喇
網絡時代 人既思路幾何咁上
可以自己不斷學習 不斷交流
仲認為自己果套就岩?
再講衰D 就係怕影響到而家既你既得利益
散你老母

真正和理非力量! 請針對白衣人鄉黑及其家庭 整合資料庫 發去西方國家 指控佢地涉嫌黑社會活動及發動恐怖襲擊 阻止恐怖主義活動人士移民 建設安全世界 你我有責!

香港人寧願捐錢搵人炸政總
都唔會罷工

罷呢啲殺敵三千自損一萬嘅屎橋唔好再提啦

push

推啊

其實佢想勇武收手係出於唔忍心
雖然佢唔認同衝 但冇割到蓆

保持距離>對峙>黑警第一次舉旗>馬上退場+轉場 >對峙>第一次舉旗>退場轉場.....

如此類推。

支持勇武派要變下策略 打遊擊可能係其中之一嘅方法 重點係唔好比狗咁易預測到示威者嘅行動

Eg.聲東擊西 btw要換一下傾戰術嘅方法 例如加D暗號/加密key

上網Copy，其實計埋裝備訓練，我地係弱方，次次都硬碰硬其實我地好唔抵

“故用兵之法，十則圍之，五則攻之，倍則戰之，敵則能分之，少則能逃之，不若則能避之。故小敵之堅，大敵之擒也。

所以，在實際作戰中運用的原則是：我十倍於敵，就實施圍殲，五倍於敵就實施進攻，兩倍於敵就要努力戰勝敵軍，勢均力敵則設法分散各個擊破之。兵力弱於敵人，就避免作戰。所以，弱小的一方若死拼固守，那就會成為強大敵人的俘虜。”

Be water 無論在心理或行動上 能收能放有進有退亦都唔代表每一次嘅遊行之後都要有勇武嘅行為

其實....要被屌都要講一次
如果主張勇武，可唔可以再勇武D呀你地？
由元朗果次睇到，拆欄，行到好前，對面二，三十隻狗，而你地有幾百人，雖然佢地gear強你好多，但我唔相信如果你地火影衝或美式欖球咁衝去對家你會輸囉。
你唔衝前，得勇，食椒，頂得幾多呀？
時間一耐，佢地集氣，捉返3，50個，又重大損失
計身家，性名，財產，點都係佢地怕
我知，如果咁玩法，風向可能轉，但係食椒一D都唔好玩囉
你會得到D乜呢？
返轉頭講，唔勇武到盡，不如行返細良plan
又或者隔離post一樣，更加water,日日出，日日玩
佢地一集好隊又散去下一站

同埋樓上有巴打話的接仔

我強烈建議唔好無差別

對一d有濫用私刑犯左法又消遙法外的犬隻先好

點解我咁講，因為無差別的話其實同元朗果班無分別
呢d行動只會再挑起班狗的仇狠值，更加團結。就好似香港人咁

所以目標必須係一d 錯到離譜的惡犬，例如影到踼人類個頭，拉女人類落地，暗角咬人果d,

咁其他犬隻見到先會怕，而唔敢做犯法的事，比一個錯覺佢地覺得自己唔濫權就唔會有事，呢點好重要。

同一招唔好成日用 eg. 第一次可以保持距離>對峙>黑警第一次舉旗>馬上退場+轉場

第二次可以保持距離>對峙>黑警防煙>馬上退場

招式變化多端

其實可能連對待的機會都無

講到明快閃

tldr: 升級方向係安全嘅流水快閃

麻包袋

目前黎睇前線主力希望與差佬對戰而從中得到野
例如話輿論 政府殘暴鎮壓
但係我地武力暫時未夠時候
我覺得可以以和理非做主導
好似之前巴打講降低食物鹽分咁出黎行
行完真係散
比國際睇到我地係可以轉換抗爭方式
[member]另一邊廂可以搵勇武手足麻包袋[member]

推
無錯，要be water

我有保留，
警察一人犯錯，全體受罰，
除非警察辭職，否則任何警察，
都應該有機會被接送

有道理 推

公罪地方燒野好大獲

同意要再進化

要時間訓練

好難都要勸。要改變心態。

唔好俾情意結鎖死自己。

中晒。

今日最佳軍師係你呀！樓主

你呢個係犯罰層面

我提出係「效能」層面

如果你目的係復仇only ，無差別當然係你的選擇，但後果就係佢地唔會怕你，只會更團結而且更仇恨你

如果目的係阻嚇佢地，唔好亂打人，唔好老屈，做番合法的事（至少係鏡頭前) ，咁針對式的方法係會有效，其至有機會加速少少有良心的犬隻割席(喂叫左你唔好亂踼人，唔知有無記者影住! 唉你放工比人攪，唔好撚累到我呀)

你再諗多次，真係純復仇係最好的選擇?

推推推
重係一堆似鼓吹前線去送死
不停消耗前線的人力

前線對搞政府部門有種情意結，
其實作為香港人，到呢一刻，
點會唔知你地訴求，
我覺得星期日晚如果係銅鑼灣開波，
可能成效更大，因為直接影響佢做生意。
下次前線可以從搞香港經濟地區/遊客區入手

隨時online 隨時offline But玩游擊都要人多，如果咪好易比狗捕

所以黎緊多區遊行

可以試驗，唔好再等齊狗黎，前後包抄晒，無得走逼住死守

人數呢個,我相信每個課外活動，都有個最optimal 的數量

太少高危，太多難控制又易get 到attention

呢個要經驗累積先知幾多先係最好

Pushed

劉細良果套我都識，好多做marketing 嘅人都識同你講ROI，佢個盲點係用單一ROI去睇成件事，咁講登陸諾曼第個ROI都唔靚架，咪撚同希特拉打丫，八年抗戰好大段時間個ROI都好差架，由佢帶兵今日大家講緊日文啦！又扯去智取丫笨。次撚次諗唔到點做就話要智取。

家下係以戰養戰，未有大破局前等大家個勢唔好停落黎。一散水，前線灰心唔再出黎後方中產和理非唔再捐物資嘅ROI劉細良又計唔計到呀？

對峙目的係令黑警進入繃緊同作戰狀態，而對峙先可以令對方舉旗，而令對方舉旗既目的反而係製造訊號俾我地睇要退

但都要諗下無舉旗就射催淚彈或開槍既情況...

有D行為，成本唔高但已經好有效果，
例如有市民返大陸玩，
純粹影低大陸海關點對市民搜查，
只係一段文字同幾張圖，
就已經嚇到好多香港人唔敢周末上去玩，
就算上去，都做好凖備，
又要delete圖，delete whatsapp，
下次可以試下上水站搞和理非活動，
提醒北上要小心
派下傳單，玩下airdrop，派下反送中小禮物

個日分哂做有班手足去西環同金紫荊，其實個日 cwb超多人，cwb五六點到全部鋪 close哂，我都以為一定好硬波

就係咁，有智慧的人，成也roi 敗也 roi

同意

如果唔好集中港島同時聚哂遊客區好否一戰

燒旗會比中共無限放大，話你反共 到時國際言論點支持你

堅係驚

贊成多區遊行，好多中老年人本身都好嬲，
唔行出黎係因為遊行地點太遠，如果係正佢地果區，佢地係願意落街屌黑警，屌政府

無水馬又非民居地方行街其實無.犯法

一個人夢遊係入唔到你 只要你有證據prove你係行街唔係遊行

轉載自facebook

全面認真再講一次。長文慎入。

我們勝利，完全繫於一個關鍵，就係警察係好柒既。這是萬古不移的物理定律。

今天港澳辦的會議已經暗示，不敢出解放軍。而現在各個政府部門已經蠢蠢欲動，要推翻林鄭傀儡政權。成立獨立調查委員會、林鄭下台，指日可待，唯一的障礙就是警察。試想如果香港全部警察集體請假去大陸叫雞一個月，香港會怎麼樣？林鄭、和哥這些人漏夜就會著草。

所以警察是關鍵。只要警察崩潰，我們就會贏。

而要對付警察，一定要看他的優點缺點。警察有武裝有訓練，但人少不能持久，就好似一個早洩的大隻佬。你同佢硬撼無著數；但係你同佢打持久戰，佢地一定輸。

有人話警察不怕，照出花紅。但警察花紅係有上限架，最多十萬左右。六月平均一星期一兩次示威（仲係好和理非的），已經爆OT。如果我地做到一星期出五次，警察就要做義工，一個月倒輸幾十萬。

而且警察要出動，要幾個小時部署，要由不同警區集合出發，又要善後。防暴隊加訓練大隊只有1360人。超過幾萬人示威就會全出。便衣係流既，係防暴隊趕唔切先會充撐場面，很少主動出擊。所以只要連續出五日，防暴隊無得休息，仲要無OT錢，肯定會崩潰。

要做到呢點，就要降低示威的強度，但增加示威的長度。避敵之長，攻敵之短。要一個禮拜出幾次。最好連續出幾日，和理非用身份證號碼最後一個數字黎分班輪流支援，一兩萬人就夠。扮衝，但不衝。走行人路，盡量唔出馬路。防暴警察一排好陣發出警告，就轉移陣地或返屋企訓覺。以所有有中國國徽的建築物、或政府建築物為目標。

不用申請不反對通知書，由身在外地的人掛名，在網上串連。

我知道好多示威者不怕死，但不怕死不代表就要隨便犧牲有用的生命。這個計劃一定要有敢衝的人。如果次次都唔衝，警察就唔會認真。所以等警察鬆懈，就可以真衝。敢上前線的義士，不是不俾你衝，但唔好次次都衝，看準時機先衝。

警察戴晒裝備，舟車勞頓，好辛苦；相反我地呢邊，由於大部份時間都唔會衝，所以可以hea行，輕輕鬆鬆，安全，就算被捕都告唔入。飲住水睇防暴警察列陣。

我一開頭說的關鍵，就係警察好柒，佢地就算知道我地會咁玩狼來了戰術，都唔會立刻改變戰略，佢地要改變戰略，起碼要幾個月甚至幾年。

將心比己，你老闆要你OT，但無補水，你會願意挨幾耐？最快一個禮拜，最多一個月，防暴隊一定投降。

以上係我憂慮暴徒會用的策略。

絕對可行

試攪罷工

但係我地個最終目標就係反共
中共一日係到，香港一日冇運行

之後運動方向，原則只有一個
喺不送頭嘅情況之下，盡量添煩添亂

如果極端勇武犧牲太大
就唔好做
呢場運動可能搞到十月
每星期送兩次，每次送50人仲得了？

如果和理非太保守，添唔到煩添唔到亂，就做多啲

結果形式可能係陳運流水社運
四圍堵路
但不硬撼

「終極和理非」一切都是錢作怪

連被驅趕都唔會嘅方法
任何嘢香港都係錢行先
萬4一個月嘅特首同警察搵邊個做
係冇呀！浪費小小時間睇
嘗試下唔同方法
又唔洗錢又唔洗比人打比人拉
點解你地唔肯試！？

我諗整個運動嘅高潮會係開學前後。因為好多參與者係學生，政府會想捱到去開學，然後向父母輩打温情牌。已經可以想像到林鄭媽媽會話： 孩子玩夠了，是時候要回學校了。雨傘嘅時候，大家決定咗散，但今次形勢上似乎係無可能散。到時示威者一方好可能會急於求成，嚟個總合一擊。

所以八月好關鍵，文宣組要諗辦法令到整個社會嘅人仕都有份參與呢場運動。因為當自己出過一分力之後，呢場運動就再唔係人地所搞嘅運動，而係自己有份參加、無大台、自己決定自己命運嘅運動。呢種身份認同好重要，會係總合一擊嘅時候，成敗嘅轉捩點。

所以今個月月初勇武大可以休養生息，為下旬嘅變化做準備。正如你講，而家係捉棋，講捉路。勇武出師兩月，政府方面好明顯已有對策，近日更係損兵拆將。反之，和理非嘅升級行動，例如政府內部撕裂公務員示威，全港不合作運動等等都係近年未曾出現過嘅新抗爭模式。

呢句連登一定唔啱聽，但係夜晚嘅勇武行動係會減少日間遊行人數嘅數目，至少而家好少見一家大細出嚟。總括嚟講，今個月應該搞多啲地區工作同遊行，因為六月之後，有部分人已經冇再參與喺其中，可能只係喺側邊作支持，要諗辦法令佢地、同埋無參與過嘅人投入返去呢場運動裡面。

區區都有快閃，啲狗點反應得切

呢個會話你顛覆國家政權，未必直接對香港有助，請義士三思

大陸人看到政府讓民生經濟發展迅速，人民暴發，奶共都奶唔切，點可能三言兩語改變到佢地！佢地有錢就叫自由！

早去早回係最好 入夜好危險

倒不如…

但現實係離唔開中共，中英聯合聲明已經講左香港係中國一部分

大家目的都係同中共講數唔係推翻佢政權
中共已經係香港站穩陣腳點趕都唔會走
中間D利益關係錯縱複雜 特別係D商家佬

突然諗到條計
如果大家一次聚晒喺金鐘個啲太多人
有冇可能試下分區去玩？
唔需要分太多區
可以試3,4個先

認同

我悲觀d ，唔會係幾個月可以KO的事
一定係以年做單位

和理非都要進化提升到行政層面，罷工呢d一定要支持

香港人真係痴線！

簽就一定簽的啦

但過左G20仲有無用呢?
留意侵侵就明

只可惜真．香港人都係太和善喇，唔識用「數字」（而家只係得萬幾咋）嚟證明港共正苦係「特衰」嘅…
（我知道以前類似嘅聯署只有幾千、甚至幾百個簽名）
定係真．香港人同泛民「和理非」腥講人一樣，都係咁怕痛呢？（查實只係短痛咋喎，好過「官商鄉黑警共」嗰種長痛囉）

美國佬只會講利益 香港只係貿易戰其中一個談判籌碼

推，求分析

細良的勁，我地要利用
我見好多人開始屌佢，我feel到佢會唔開心
其實要幫到自己，唔係屌走佢
而係吸收佢的強項

佢專長就係分析中共或政府下一步棋，比一個明確的方向同框架去大家思考，呢點係非常重要

至於佢的抗爭回應能力，本人覺得大家可以自行討論，唔使跟佢。
或者直接d講，跟佢建議的行動，係無死的但亦都無乜作用。

可以行到今日，我覺得有兩樣嘢
兄弟爬山 同埋 出奇制勝
前者擴大範圍遍地開花，四處火頭好難救
但後者好似無乜人理
無大台，airdrop，各類文宣，換旗，入立會，自制防具，現場義士之間嘅配合等
其實對政府而言都係奇招
學樓主講，政府都無一套既定配套去迎擊
長久落去就會令到政府管治唔到
其實依家得小小效果，所以大家要繼續

未必下下要勇武嘅，係同一時間區區有手足發下夢，啲狗一黎就散水轉場，最重要避免開戰，但同時又可以撚狗 最重要be water

而家既情況通常係對峙，佔路，入夜衝突，被圍
除左遊行集會/連儂牆不合作運動，仲有咩方法又有影響力？
機場集會係一個新形式而且有效
除此之外仲有無其他？
參考黃背心

黃背心應該係反面教材黎

同一個手法不停loop，只會令人麻木
無論你點升級，佢個format都係不變

黄背心靠影響旅遊業迫政府跪
但人地勇武n倍
香港人少少野就話暴力

存在主義對抗

讚成快閃突發

收閃做咩好

同意巴打講法，易家支針仲未拮到肉 要堅持落去先會有成效 。樓主希望用多變策略逐D逐D咁消耗又可以減少勇武被捕嘅機會

推

同意樓主睇法
今次反送中可以last到咁長（相比2014雨傘運動）
正正係因為和理非同勇武相輔相成
大家要理性討論下點樣令個示威keep住個勢

勇武既可行路線：
除左開個tg 召集group 夾下身處義士 去玩游擊？

和理非：除左罷工 各區集會之外
每星期五都有小組
隔兩星期就keep住跨區遊行

好老實講 香港人最鐘意返工 罷到一兩日已經好叻
另外有啲真係要養家 還卡數 自己賺學費等等等等
你估自由唔使錢咩
講真啲沉默的大多數比起黃藍兩邊加埋既人數要多
好多朋友同事（淺黃）見到set 路障 拎住盾已經暴力
話如果好似機場個日咁 和平叫下口號 啲狗咪唔郁你囉

一陣9點個社工就上court啦
都唔知車長不合作運動會點
大家可以攰 但唔好放咁多負能量啦 已經有幾位義士走左 仲要有人受傷被捕 有幫後生連飯都食唔飽 睇新聞已經夠頹了

利申有遊行有發夢

有道理

其實呢篇野做的手法同之前睇有個講前線應該拉長時間同快閃令警隊更攰的手法？

多謝你
當九個人都講緊同一樣野
你成為第十個人，帶出不同看法
而我完全同意

唔建議拉長時間好易比狗一次過捕

我fb 見到有另類路線，各位參考下。
但我的意見係佢想得太理想
人一多就難控制
be water 由 day 1 講到今日你就明
要死守的人就係會唔散
因為佢地覺得要保護後排散

只要狗有步署，多一秒就多一分危險

來源 :

全面認真再講一次。長文慎入。
我們勝利，完全繫於一個關鍵，就係警察係好柒既。這是萬古不移的物理定律。
今天港澳辦的會議已經暗示，不敢出解放軍。而現在各個政府部門已經蠢蠢欲動，要推翻林鄭傀儡政權。成立獨立調查委員會、林鄭下台，指日可待，唯一的障礙就是警察。試想如果香港全部警察集體請假去大陸叫雞一個月，香港會怎麼樣？林鄭、和哥這些人漏夜就會著草。
所以警察是關鍵。只要警察崩潰，我們就會贏。
而要對付警察，一定要看他的優點缺點。警察有武裝有訓練，但人少不能持久，就好似一個早洩的大隻佬。你同佢硬撼無著數；但係你同佢打持久戰，佢地一定輸。
有人話警察不怕，照出花紅。但警察花紅係有上限架，最多十萬左右。六月平均一星期一兩次示威（仲係好和理非的），已經爆OT。如果我地做到一星期出五次，警察就要做義工，一個月倒輸幾十萬。
而且警察要出動，要幾個小時部署，要由不同警區集合出發，又要善後。防暴隊加訓練大隊只有1360人。超過幾萬人示威就會全出。便衣係流既，係防暴隊趕唔切先會充撐場面，很少主動出擊。所以只要連續出五日，防暴隊無得休息，仲要無OT錢，肯定會崩潰。
要做到呢點，就要降低示威的強度，但增加示威的長度。避敵之長，攻敵之短。要一個禮拜出幾次。最好連續出幾日，和理非用身份證號碼最後一個數字黎分班輪流支援，一兩萬人就夠。扮衝，但不衝。走行人路，盡量唔出馬路。防暴警察一排好陣發出警告，就轉移陣地或返屋企訓覺。以所有有中國國徽的建築物、或政府建築物為目標。
不用申請不反對通知書，由身在外地的人掛名，在網上串連。
我知道好多示威者不怕死，但不怕死不代表就要隨便犧牲有用的生命。這個計劃一定要有敢衝的人。如果次次都唔衝，警察就唔會認真。所以等警察鬆懈，就可以真衝。敢上前線的義士，不是不俾你衝，但唔好次次都衝，看準時機先衝。
警察戴晒裝備，舟車勞頓，好辛苦；相反我地呢邊，由於大部份時間都唔會衝，所以可以hea行，輕輕鬆鬆，安全，就算被捕都告唔入。飲住水睇防暴警察列陣。
我一開頭說的關鍵，就係警察好柒，佢地就算知道我地會咁玩狼來了戰術，都唔會立刻改變戰略，佢地要改變戰略，起碼要幾個月甚至幾年。
將心比己，你老闆要你OT，但無補水，你會願意挨幾耐？最快一個禮拜，最多一個月，防暴隊一定投降。
以上係我憂慮暴徒會用的策略。

係時候要轉用快閃戰術
但真係唔好公開講地點同過程

其實班狗受傷
上邊班官跟本唔在意 唔會嬲 唔心痛
事實上政府無咩太大損失

其實班狗跟本就係傀儡
已經俾人落左降一樣 無思想

佢哋嘅黑全世界已經睇到睇過
開始變得唔係咩新聞唔覺得出奇
再同佢地面對面衝擊開始無意思

真係應該每次行動完快閃
唔俾佢傷害分毫班官先會覺得激氣

而且更重要嘅
係佢已經出現panic mode
由佢驚老共搵上門捉佢走嗰刻開始
佢已經輸咗俾自己嘅PTSD
好多經歷過8964嘅人都會係咁
當年嘅香港人正正就係
PTSD > panic > 自己顧自己 > 儲錢移民走佬

「正所謂唯快不破，以「快閃」的形式及多區進行」

我同意，其實有冇不反對通知都會照出，咁行動速度就好多，唔使再等人批，咁就更加可以多區同時進行，亦令到啲狗無從預計有幾多人/幾多區進行。

利申：反對暴力

其實好多人麻木咗，個個weekend都衝，之後同警犬打仗，就好似CCTVB不斷重播同一集愛回家咁，啲人最多唔睇TVB，生活變返正常，當無事發生過咁。

快閃咪即係以前既鳩嗚團

依家就連對政府嘅怨氣都消散緊，啲社會運動唔係個個都參與到，唔係個個都食得起棍同俾警犬拉

推比多啲人睇

所以要推大塞車同三罷
今日係先試水溫，睇下支持多定反感多
再決定之後85要點大搞

幫推

係，與其前線不斷武力升級，不如鼓勵普羅大眾升級，如果都係失敗，普羅大眾就會接受武力升級。要人共同進退，自己都唔可以衝太前其他人跟唔到。

和理非式計
罷工嗰啲

勇武式
轉野貓式打法

兩樣都要做
不斷試方法
當然冇人想送頭
問題係和理非罷工成功
一早唔使送

佢成撚日都話自己可能係錯
大家都可以有自己睇法
唔要做大台
係有心人士係咁推佢上台

記住一個真理

如果一條equation入面所有數值係恒常嘅話，計出嚟嘅結果永遠都係一樣，要結果有所改變，就係改變條equation入面嘅數值。

重有要提一點，好多人都知7 21事件入面，其中一個目的就係去激化局面，從而令有心人可以利用哩點嚟講出解放軍，用嘅都係將局面極限暴力化，所以希望大家再見到D不斷叫你暴力升級嘅時候，要用你哋嘅大智慧思考一下係唔係有更總明嘅方式。

由始至終，抗爭人數同代價都係成反比
民陣隻「旗艦」愈上得前，先鋒受既火力愈少
問題就係咁多年嚟隻旗艦都太怕死唔敢行前

我其實無嘢好講 亦無資格講
69出左黎行 本來政府無反應 已經覺得香港末日
係前缐612，616 打開新嘅局面
香港仲有一缐曙光

但可能已經前缐同我地呢班衝唔起嘅人（初為人父）
已經有分歧 ... 元朗唔想你地衝 但有人開始話who can represent us ，睇新聞嘅我地 可以點 ？

真係只可以喊住，見到一個又一個前缐比人清算 只係諗如果要入司法程序只可以捐錢 比一個更好援助 因為成件事係前缐爭取 佢地係最有權話事 呢種感覺比死更難受 （當然前缐都好難受）

劉細良嘅建議唔係因為比人恐赫 係因為比較多人參與
一個安全遊行 其實係幫前缐集氣 可以眾籌又好 戰術調整又好 人多反圍警察都得 ⋯ 而家ROI 真係唔高

民心從來未失 抗爭多左 文宣少左係事實
好多阿叔仲好支持你地 暫時做多少少文宣 減少抗爭 未嘗唔係一件壞事 (唔係叫你唔遊行）

Support you always !

留名

今日見到你話求變十分認同
另外見到有人提議舉中國國旗，國徽
有國徽國旗保障前線安全，參考呢度

另外，習同中xx內鬥緊。
口號可以要求習主席徹查中XX
要求習主席儆惡懲奸，追究所有白衣人
等等

快閃唔難
但閃去邊？做d咩？18區警署？
宜家缺乏一個明確目標

輕輕一推

推！

流水社運

Push

遊擊真係咁易做到？
前線手足冇人指揮，依家對峙既時候都進退失據，何況玩遊擊？
想玩遊擊一定要制訂到一套兵法而且人人都要有紀律地去服從

其實衝少一次係唔係會死？
搵一次行完就返屋企得唔得？

個問題都唔係點樣衝，而係點解要衝？

7.21 後，明明對方陣營分裂緊，我哋讓子彈飛就得，偏偏要不停製造衝突，俾政府用嚟轉移視線，又團結返佢哋

咁搞落去，個運動好快玩完

仲想玩到10月1號？八月頭都唔知仲挨唔挨到落去

贊同、但各兄弟要合作先得

和理非同勇武係無得分割架
無和理非support住 就無今日嘅勇武
無勇武keep住製造麻煩 就無今日嘅和理非
兩者相輔相承 缺一不可

其實咁多年你明知隻旗艦會lag機，衝嘅時候就要預埋佢地嘅latency。如果要令佢地lag少啲，就係用大數量嘅民眾摑醒佢。依家佢地又lag，係因為依家嘅運動人數唔夠多。勇武同時亦要有合大眾口味嘅活動去keep住團結。

大部分同意
變招先係真正流水社運

但武鬥唔係冇用
只不過前線要教下身邊既新手要做乜鳩先得
同埋揀岩既戰場好重要

室內>室外小巷>室外闊路

打遊擊要有人指揮，一有指揮就會被警犬集火

運動革命無成果，冇可能停落黎，
反而前線可以檢討策略，但最終都係由現場決定，
和理非要向前進化，勇武要裝備升級
相反見到和理非出到黎，又散得快冇意思，
往後抗爭出到黎花既時候越長越好

借post講
細良似乎對外國勢力好心淡：美國見利忘義, 為trade deal賣咗香港
雖然Trump喺G20冇提香港, petition一個都冇回應
但係咁就對美國死心? No way
首先美國有幫香港. 六月放風講人權法, 講完正苦即刻收皮, 冇夾硬數夠票就送中
其次美國係自由世界嘅大佬, 唔理佢幫唔幫, 禮節上都要向佢求救

咁依家有無人夠膽武力升級？例如突襲巡警？

絕對認同
舊一派如果係有用
香港會變成依家咁

前線變陣亦係一大方向
建議連登依家開始list啲目標出黎
一聽到比人包 就跳出包圍網 去網外再反包

推

唔知係咪香港人習性
好強調即效果 效率
一到膠著狀態就會諗咁樣work

無可否認前線需要改進 變化
但唔代表呢條路唔通

其實有個目標就係撃敗犬方
使香港政府面臨逼宫,被逼屈服
當然咁樣好大機會出老解
但係擒賊先擒王
香港人自己逮捕犬隊高層,逼令犬隊按章工作
因為犬隊實力仍存、老解難出、以似滿足班和利非(和平利益非暴力)
再同特衰老共講數

此計難度高風險大、好易變成日本赤軍
但只希望能刺激思考

自

好強調即（時）效果 效率
一到膠著狀態就會諗咁樣（唔）work

和理非都要進化。

起底、唱通街、連儂牆、airdrop文宣等等。全部都要做。

推
諗返起雨傘林奠同學生代表個場對話就
快閃+多區，打游擊呀！

燮招、
無不反對通知書下
以TG GROUP聯絡後1小時之内集結玩突襲
在係行完之後打無意思

相反先打再號召罷工遊行保前線
同埋目標集中權力核心
每次宣言訢求

推呀！

唔知岩唔岩 不過推不同看法

勇武都辛苦了幾星期，休息一下去走更遠的路未嘗不可，昨天中供都是説反對暴力違法行為，所以和理非係時候出場，用合法方式搞亂政府最怕的——經濟

機場可以試多次
斬斷旅遊業

係咪即係要打游擊嘅意思？

人道危機果種幫係直接出手打走支共
但係對於只顧個人利益嘅共產黨, 制裁紅色貴族一定有用
如果好彩, 仲可以免咗派兵登陸果次流血

我感謝紬良對大局既分析同中共點控制香港既方法 但對於和理非既抗爭同我地係唔係一定要2選1 我唔認同 重點係你大罷工成功到一日先叫我停啦大佬 舊有既抗爭有用就唔洗d細既咁傻既去衝 如果勇武抗爭既極致係暗殺d大仆街 咁和理非最少都係罷工一星期呀大佬 又要人和理非 你班受眾又唔做野 咁d細既只可以繼續衝囉

唔係收手

打遊擊

毛語錄呀

同意,14年我地就係死係"堅持要死守"呢個概念上,
要贏,就要令對方知道無路可捉

同意，推

Feel到毛主席好傷心

次次都話打遊擊

次次都變成死守

轉做比精神壓力d警察/高官仔女家長有冇用

比全屋村 全大專d人知佢地係深籃斷佢地社交

就算對方同樣咁做 比人知黃絲咪黃絲

正路大專/市民 深籃比人歧視多過黃絲

值得多啲人睇睇

咪理件舊電池，係有見地既香港就唔會搞成咁。

做你地覺得應該做既野，絕不割蓆

游擊

其實佢已經比黨報開名針對緊
另加出版 官司等 已經係重點招呼對象

燮招、各區快閃
無不反對通知書下
以TG GROUP&連登突發聯絡後1小時之内集結玩突襲
d狗要狗衝、疲於奔命
由我地決定幾時開波、波地、玩法
難度升Lv,易唔夠人.同埋點樣無指揮下快速決定時地玩突擊
同時請求罷工,要避面前線身份曝光
罷工和理非去遊行集結COVER前線

一時玩突襲、一時行完之後守
正奇配合be water

要諗下無大台之下決定衝出嚟玩突襲先係be water

在係行完之後打無意思
相反先打再號召罷工遊行保前線,要守要退到時再決
同埋目標集中權力核心
每次宣言訢求
玩埋擒王計

你篇野好多都同意。
但唔同意你所講「就算你提升full gear ，用埋軍火，只要成個戰場模式唔變，結果都係一樣
」。其實你都有講啦：「前線呢一種抗爭係比到最高的「不定性」」，但我認為，呢種不確定性唔單止俾中共，亦要俾香港政府，同全港其他人包括親政府陣營同埋中間派、如果警渣同示威方雙方武力升級，社會真係動蕩，政府就要計數，中間派亦冇得避，政府計過數，覺得唔值得攬炒，就有機會妥協。
當然，你所講既快閃模式都係可行的，亦能令勇武傷亡減到最低，亦製造到管治成本。但陣地戰在關鍵時刻其實亦始终不能或缺，示威方既武力係要開始考慮解鎖武器成就。

如我前面講啦，歸根究底，重點都係攬炒OR NOT。大家都明知中共都唔會想攬炒，起碼呢一刻中共唔想，大灣區未成，未吞到香港，未複製到第二個類香港既城市/區域，香港仍然有剩餘價值，所以呢刻中共係絕對唔想攬炒住。解放軍亦唔會出。警渣升級，示威方亦會升級，如果再加上罷工，睇下玩大佢，成個社會承唔承受得到，政府計過數，覺得唔著數，就會妥協。宜家係政府要驚，唔係你地/我地要驚，社會動蕩，政府同中共驚過你！根本攬炒只係一種互相恐嚇，邊個驚就邊個退，就邊個輸，冇人想真係攬炒，政府唔想，示威方如果可以都唔想冇命，就係狹路相逢勇者勝，一攬炒，社會動蕩到不得了，政府驚過示威方。所以政府先會有機會妥協。

黑警都做到老解既工作 中共點會出老解整臭自己 打死盡用班工具先算

推

—————————-
勇武 和理非
缺一不可 勿分化
保持冷靜 多思考
香港人 加油

好似幾有道理

唔好講到一定要揀一樣
而家出嚟閒閒地幾十萬人
分幾批人同時做就得
幾萬人去掩護勇武
幾萬人去其他地方逛街已經夠跑死啲防暴

罷工

85罷工

hit and run，更有效！唔代表走，係不停轉場再轉場地，佢哋係一個地方佈嗮防，轉場佢哋跟唔切，可以去打擊鄉黑建制，更少傷亡更有效

你班滋事分子想瘋狂暴走攰死警察自己又唔受傷

暫停係需要嘅，因為過去兩日前線被人捉得多喇。

be water

其實分析來冇咩用
到時實有堆攬炒勇武會守
跟著又有一堆勇武陪守
跟著叫人backup
又loop返728死守

想當年魚蛋都係突然間發生，第二朝瞓醒先知有件咁嘅事

有道理，勇武請睇最後一段

重點唔係做假呀
係要不斷更新手法呀

其實天琦同細良嘅信息係一樣
721之後 勇武同和理非 大家都冇可能切割 但都需要求變

勇武 係黑狗火力不斷瘋狂升級下 已經唔夠做
黑狗已經去到指鹿為馬嘅地步 唔理新聞片段點睇 唔理市民嘅怒氣

和理非 係721之後對黑狗怒氣值+100 天水圍同旺角 都可以狂屌就係證明

之後可以點做
天琦冇講 只叫勇武諗多d 唔好送人頭
細良嘅idea 係利用和理非嘅怒氣上陣 唔好令到勇武送人頭

變 係個主旋律
點變? 細良 同 天琦 都會俾自己年代嘅思想影響

點變 就係大家要係考試局換左marking scheme 嘅情況下 諗套新嘅考試攻略

真係要有戰術

下，幾年中央政策組貨仔就叫熟悉政府運作？

係咪可以變成以小組形式分頭狙擊休班落單犬隻？

其實我覺得將一部份和理非既力量轉換為社區工作/區選其實冇壞

食住而家既民心為己所用 特別係游離中間派 拉一派打一派

為區選同立會鋪定條好路 侵蝕建制票源

因為長遠黎計 都係要搶翻立會係程序上既主導權

打漏左 當然前線要繼續做 後防要有人繼續backup

推
大家向一個目標
做自己擅長既野

問題係人地係四方包圍你 無位退

最終希望既係用哂成個spectrum 唔同方法 唔同界別既攻勢

對家就難打好多

把撚啦劉細良，講黎講去三篤屁

不過， 我地都要明白，班死差佬都會適應我地既打法，我地都要一路變

係咪即係快閃撚狗啊？

唔好啊咁樣會攰死班狗架佢地又無得發洩

以前都有25狗講 示威者聚集 -》 狗到set 防線 〉 示威者走去第2到 狂loop先最辛苦

8月5號大罷工

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

其實都係提議，唔BUY 一D 都無所謂。反而點樣去KEEP 住民意同有效去打遊撃。我只能講警方而家有中央撐一定更多惡。

危機漸漸出現
就係有班人死牛一邊頸
固執 依然固我
以絕對武力既思想意圖騎劫個運動發展。

唔該依班人自己去沖個凍水涼清醒下先

btw我敢講 依家局勢下
劉細良係極少數 對局勢分析得透徹既人， 你可以唔同意佢對勇武有所保留， 但唔可以 好似上邊幾條友咁 講到佢係9up佬

佢今日個節目內容真係怪怪地
睇得出佢有啲驚
覺得佢思維唔夠抽離，思考唔到

anyway
但其實佢都坦承咁表達左好多好似佢呢d老一輩雖然唔覺得勇武有用但情感上都依然冇辦法唔支持年輕人。
大家勇敢地俾啲創意啦
後面和理非會非理性咁撐住你地

我覺得好睇呢場運動嘅節奏同熱情，一但開始放緩，港共就會大範圍拘捕。有好多人仲未出聲或用行動支持，係因為未燒到佢嗰度，所以必要時要有攬炒嘅決心。

中共造神 幫大家起大台 而劉細良被大台 中共再幫大家拆

其實作為一個中年和理非，我都會同細良想法差唔多
真係好唔想見到年青人送頭
所以我理解佢點解會咁講

呢段時間休養生息一排都好
俾機會和理非/文宣做下野
同時諗一個更有諗既勇武手法
我相信我地可以諗到

襲擊是遊擊戰爭的基本作戰形式

Pishhhhh

上星期開始已經有大量微信post抹黑香港。
微信同微博已經做好準備，唔會比我方資訊流通。

一有formula就好似有大台咁
政府會有打擊嘅方法，斗力我地冇運行

我知會被屌
但我真心想講
當勇武就係絕對權威，佔緊道德高地嘅時候
其實咪又係另一個大台

當勇武就可以大大聲鬧和理非鬧軍司
勇武就成為我地嘅大台
一旦勇武被圍捕，打垮
就......

AGREE
我地要車提高機動力分頭換衫融入人群
甚或至和理非比我地入屋提供補給醫療
考慮一兩個用電單車引d狗set ROAD BOARD變相癱換交通變成真正大罷工
另外有别動隊進攻無重裝ROAD BOARD救自己人
打遊擊機動戰,我方集中兵力攻對方薄弱、散布消息分散對方兵力

連儂港
示威發揮一砌創意
令所到之處留低唔容易抺除嘅信息標語訴求
快閃散左之後令經過嘅人都睇倒發生咩事

要做到勁過當年大陸果種五星旗處處飄揚嘅氣勢

快閃

快啲入嚟討論
放蚤入狗宿舍

熟讀毛語錄就有解決方法

唔好成日用人名做標題帶風，究竟你背後目的係乜，分化？陷害？

最少叫到人翻牆

老毛係做反天才

Too long but read

推

佢今集咁強調和理非
我覺得係因為比文匯大公呢d擺咗上枱
想講返d溫和d嘅降溫
槍打出頭鳥，突然間公海有咁多吹奏劉細良一定有原因

agree

圍完西環，再過政總，然後入元朗，流水式
又或者三個地方一齊攻，突然又圍下政府合署，根本可以千變萬化，總之唔好死守

push
佢成日自稱和理非
唔想後生仔受傷

只要後生仔出黎，佢就會support

老一輩的確係咁諗野
我地唔突破而家既戰略框，突破唔到

樓主分析得幾有道理。同意抗爭模式應該係不斷做一啲對方估唔到嘅嘢。

6.12係完完全全由前線勇武爭取返嚟。既有表達訴求嘅模式，就算升級都只係做到人數上嘅分別，個底線真係已經俾政府摸清曬。好多人已經講過，好多打破常規嘅事情係令政府反應唔到，例如：
1.勇武升級、7.1立法會、7.21中聯辦後冇被大多數人割席
2.和理非/泛民一路都冇如政府所預期咁同前線割席/捉鬼
3.當政府曾經想利用非武力手段，邀請學生對話，但招數已被大學生拆解。

某程度上，7.21元朗激起新一波民憤都係因為政府/警黑做咗一樣市民估佢唔到嘅行動：警黑勾結，無差別襲擊

回應樓主嘅結尾：
到底呢種手法幾時先真係無效呢 ? 至少係政府跪低唔再使用暴力改為「利誘」
<— 前線繼上發揮作用，走出元朗/上環嘅套路。呢啲留俾有前線經驗嘅人去討論。但政府相信都會用返警力去回應（因為就升和平示威都會被刻畫成衝突，所以短期內都未必有不反對通知書），而下一步升級嘅會係水炮車同擴大圍捕範圍（如早兩日班狗大西北西鐵站接放學）；
<—和理非應該都要升級，做一啲政府預期唔到嘅嘢。例如傳統中立派（商界、學者、傳統社會精英）因為不恥政府所為而發聲，政府即刻要出張建宗嚟頂住。剩返嘅選擇唔多，可能只有罷市罷工，大規模包融不合作運動，到時政府又要出返個人嚟頂，嗰個人只能夠係林鄭。

一句講晒
打遊擊
69 612已經講緊

多多學習

學還學,小心走火入魔
老毛係原力黑暗面

擇其善者而從之
其不善者而改之

push

光復香港 時代革命

Push
變陣先係重點

講真而家留戀到深夜除左加左少少佢地成本之外，無乜變化，林奠又唔會出嚟，仲送左人頭，
但目的係搞狗令政府回應/令佢士氣低hea做/驚
上面都唔似有見太大成效

純粹俾遊客/外圍投資者見到政局動盪，係狗做好驅散準備個陣再開埋化武就應該考慮逃生唔係死鬥

好似天琦咁講，去返運動核心目得

我話知你係痴線佬日日走去狗屋掟屎掟其他野，總之要保持對狗隻壓力

勇武游擊Be water 玩死警察
和理非創意抗爭諗新手法唔好做啲對方預計到既嘢

我認同外國文宣已經無咩用 英國巴士已經有自High feel

講得好好，推推推

陳雲：反省元朗及西環的警察虐打，關於勇武者集體落單而被反恐部隊虐打的問題。今日中共港澳辦的記者會，說明了在中美貿易談判無法達成協議的情況下，中共必須對香港社運克制，只能用一些常規警察武力，幫會也無法多用，因為幫會的武力更有限而且更貴，而人民向幫會復仇的機會持續存在，幫會住在民居，不是住在警署裡面。
特朗普預測中共會拖延到他任期屆滿才願意達成協議，有一年半的時間，故此香港社運有相當長的安全鬥爭期。
鬥爭最難確定的time element（時間元素），現在確定下來了。
只要繼續用目標明確而運動持續的流水社運，加上市民的不合作運動，政府會被我們弄到上下解體（government dissociation），目前庶務人員與領導層的分裂已經開始，之後香港無法管治，中共被逼實行普選。
香港獨立也是有可能的。至於如何羞辱中共，令中共踢走香港，令香港獨立，各位對準中共在香港的各種主權目標來持續羞辱就可以。
流水社運的不斷沖刷，岩石也會倒下！現在給你一年半的時間來沖刷。
至於與軍閥兵團的衝擊，我認為應該速戰速決，在勇武人員及和平人員並列而人數眾多的時候衝擊，不要集體落單到只是剩下勇武人員的時候衝擊，勇武人員single out了出來，軍閥兵團就會出動反恐部隊，因為他們不怕傷及無辜的和平示威者和路過的平民。
你築起鐵馬，擺起陣式，就意味剩下來的是勇武鬥爭者，反恐部隊就大條道理招呼你！故此你不要怨恨警察為何射擊你，因為是你邀請他們安全射擊你。
不過，你要英雄主義，沒問題，不是寫遺書，而是要有與敵同死之心。沒有與敵同死之心，寫遺書只是落單自殺而已。
這是人民戰爭，不是常規的起義軍的戰爭，勇武者必須要在人民之中突擊出去，而不是孤立在自己的陣地裡面頑抗。
至於陳雲是否出來領導勇武行動的老問題，不要再問，因為你沒資格被我領導，沒資格入我的部隊。你只要聽過我講兵法的沙龍講座，就知道我是如何領軍的。我帶領的話，一次就打完，不過這不是人民戰爭要達到的全民教育的結果，而是精英突圍，之後大部分高傲而愚昧的香港人依然會將我的戰果敗掉的。

一定要推推

Pish

鄭立：
我相信人類都是平庸的, 我也是, 我承認我是平庸的, 所以我不相信有甚麼奇人異士, 聖人, 高人, 各種奇怪的陰謀論.
因此, 一切要建基於有一個「高人」才可以實行的東西, 我認為都是不能實行的.

住宅區多d人幫拖

贊成
全面戰線啟動
變招、各區快閃
無不反對通知書下
以TG GROUP&連登突發聯絡後1小時之内集結玩突襲
d狗要狗衝、疲於奔命
由我地決定幾時開波、波地、玩法
點解每次都要比d狗準備好先開波
難度升Lv,易唔夠人.同埋點樣無指揮下快速決定時地玩突擊
吹雞開波前用大聲公叫無意加入路人退避
如接近民居用大聲公叫佢地用濕毛巾封好d窗
大聲宣告宣言
同時請求罷工,要避面前線身份曝光
罷工和理非去遊行集結COVER前線

一時玩突襲、一時行完之後守
正奇配合 要諗下無大台之下決定衝出嚟玩突襲先係be water
我
在係行完之後打無意思
相反先打再號召罷工遊行保前線,要守要退到時再決
同埋目標集中權力核心
每次宣言訢求
玩埋擒王計

甚或至和理非比我地入屋提供補給醫療

我地要車提高機動力分頭換衫融入人群
考慮一兩個用電單車引d狗set ROAD BOARD變相癱換交通變成真正大罷工
另外有别動隊進攻無重裝ROAD BOARD救自己人
打遊擊機動戰,我方集中兵力攻對方薄弱、散布消息分散對方兵力

要拖冧犬隊必需用機動力突擊軟肋
正奇配合四處出没,疲於奔命
張戰線拉長令d狗分薄防守
閑日各區集下會(和理非做莊、勇武露個面走、等d狗有心理壓力)
請求和理非係各區行動時COVER前線撤退
比佢地進入私人地方,堅拒惡犬、換衫補給再走融入人群
星期6日可以玩車輪戰、朝早去西環開波大家中途離場休息
另一班黃昏玩金鐘,對家嚟真又中途離場休息
玩多幾次見對方軍容散渙,吹大雞大反擊

好似放火、越多火頭(唔需大),燒得越快、撲熄唔到

同意 推俾多啲人睇

第一步起碼唔好再聽冷氣軍師講啦

作為一個廢中，我同意樓主講法。
69個日我有唔少質疑，但見到之後產生既社會作用，我都反思自己。之後決定無條件支持前線手足，永不割蓆！

發夢個時我覺得我方主動出擊，擊破後即閃，每次都可以比敵方軍部署，每次拖時間十分不利，一定要用遠火攻擊方為上策。和理非，keep 住示威，消耗狗既精神時間，前線快攻快閃，突擊，即閃

有理 推

有道理，一開始我地都吹奏今次活動多元，有新思維衝擊，但而家的確係習慣要留守。
我無條件支持各界手足，一齊注入更多活力！

一句講晒，有代表性嘅快閃，唔好有衝突，要和平。

要開始玩遊擊，反包圍，令佢地疲於奔命

我支持細良, 但不支持他的想法

如果個個都諗ROI, 就會沒有希望
612點解過唔倒, 就係因為有班傻既年輕人, 不計ROI咁出現.

我覺得ROI係要考慮, 但更要考慮出黎的必要性.

我一直都想講 就好似元朗事件
你成大班人去 最後你攻圍村咩？
人地用黑 我地更要暗地做。
已經有一班光明勇武 文宣
我地差暗地裡做
你暗地反擊 殺佢一個措手不及
當然 暗做有風險 但低好多
因為暗地 基本上可以事前計劃以更易掌控成件事情

推
要變，否則有部份人已麻木

冇資格批評前線，但我們需要你，一個也不想少！

個人認為，最近的勝利不是多咗衝擊者受傷、比人拉比人告，而係因為元朗事件刷新了林鄭政權的道德低點，而令商人，公務員，港鐵司機等，施壓林鄭及所有包庇不義者回應，從而令香港回復公義，法治。

作為和理非，必須繼續參與每一個和平示威，直到政府回應，當痛惜前線的付出時，自己更加要努力。

同意，佢好坦白承認自己是和理非，又真係不忍看到勇武前缐班年輕手足不斷被打被捕。兄弟爬山各自努力，前缐勇武和外圍和理非一定要互相合作，不要互相排斥。7.21之後，民情局勢已大大改變，勇武前缐不用再犧牲去逼出政權的殘暴無理，民眾已看得很清楚了，以後的勇武抗爭一定要不流血、不受傷、不被捕。聰明靈動一點，不要鬥氣，不要鬥力。搞到他們疲累無功便是成功。

襲擊是遊擊戰爭的基本作戰形式

希望同志多多學習 讀十次

請容許我呢個半老屎忽講吓嘢。
我想話自從69以來，我一路都係混合老屎忽+新一代抗爭者嘅思維去諗所有行動。而重點係，我幾乎無估中過任何嘢。

而今日，我嘅推演係同劉細良一樣。

所以結論係，大家可以放心唔洗理劉細良。

繼續互相支持，千萬不要割席。

曾鈺成尋日出篇文講，調查都要等件事停止左可以開始，暗指如果衝擊繼續好難查落下（因為要SET個期限）
但在抗爭者而言，停衝擊就驚好快失去焦點，民氣會急速咁散
目前個瓶頸係依度

和理非思維:
從點樣迫社會賢達、有影響力既人、部份建制派成立獨立調查
當大部份人都咁建議，但林鄭依然唔聽
又變返林鄭強推送中條例個格局，市民會覺得即使衝擊你都冇問題
我都諗唔到方法 大家建議下

[快閃活動］狗屋外牆翻新，以及爬蟲藝術館

重啟鳩嗚團有冇得諗

推

前線繼續勇武
我地支持勇武

但勇武要變陣唔好俾狗捉到個套路

同意發夢可以咁做

衝可以繼續衝，但還原最初原則：不受傷，不流血，不被捕。聰明靈動一點，不用再作無謂犧牲。
向勇武前缐的手足致敬！

Hit and run 係香港最合用既戰術

up

當年鳩嗚通宵都比狗拉左二三十個

不過被捕真係告唔入 ，行街比人拉真係On99（我無野講既話）

係可行既方法

不過唔算對準政權

快閃同組小隊係地區極速行動
達成目標即閃呢d講左成個月啦，都無人肯做
根本前線你去過就知，無人願組團
亦無人留contact，其實去過前線實知邊d係人係鬼
淨係果度既人form一團都夠玩
舉例中聯辦搵膠笠笠住
組團100人細細到無預告下快閃，拆撚左佢都仲得啦

我同意前線要變陣 要政府跪低或者至少要佢出聲理你唔比佢冷處理既話我都係認為癱瘓返政府運作好D
雖然而家有召集緊三罷同公務員按章工作 但呢D係和理非做既野黎
勇武其實可以玩下快閃接放工 等個棟建築開始放人走就可以閃人 又或者淨係擾攘引D警犬上gear戒備之後走又得 留返比當時既前線睇形勢決定
有人可能會問咁做D擾民既野會唔會又怕失民意呀? 其實過左721正常智商既都知而家呢個政府已經痴左線 主流民意都已然係反對緊政府
唔信既話可以睇返今日地鐵不合作運動 鬧既人有幾多而唔出聲既人又有幾多

無錯
佢係講出和里非既睇法同建議
大家參巧下
因為大部份和里非都係咁
大家分析同點做。

老生常談，無左大家一早散左。
對和里非黎講，係唔忍心義士前線傷害
連儂牆既成功係有目共睹

降低成本有效抗爭方法係現時首項
遊行後佔領宜家亦比人捉到路
樓主所提議快閃式係一個好方法

假設 8月5號成功大罷工+各地集會遊行
勇武既同志們，而日就係個大好機會
實淺主席教導

唔同意佢話要停止前線抗爭，但前線抗爭方式的確係要改變，夜晚唔可以死守幾粒鐘，見到對面佈防得差唔多就應該徹。

游擊式Be water不定時轉場，係和理非同勇武都有條件做，但講左咁耐，大家都係做唔撚到。

71後已開始見有提議快閃式抗爭
時至今日，希望前線認真考慮下

首先 尋日講既腔調完全唔同
另外 佢講到明自己係和理非
講班細路幾慘幾慘
話和理非應該點點點 結語叫大家罷工
再講兄弟爬山 各自努力
擺明係講俾和理非聽啦 曲到圓喇喎
宣傳罷工呀 仲唔明

仲有人瞎信劉細良
曲直都唔識分

有d道理

我見到嘅係舊派抗爭者開始轉形
嘗試進入較激烈運動模式
好快就被激烈運動模式嘅體力消耗
自身過往嘅抗爭思維，
成日飲酒，大肚腩，缺乏運動等條件束縛
呢個係佢哋嘅樽頸位
我唔相信係佢哋原則上割蓆
而係自身機能反應同危機意識反射出嚟嘅後果
呢個係可以體諒
唯有不斷進化
先可以衝破佢哋嘅反應再次跌落對家嘅預算當中

其實講得岩

我覺得集結唔係問題.但一出催淚彈就即閃.每個星期都搞一搞.同d鬥耐力.一來的守唔住.二來守d 乜????同埋我覺得各位急進左...明明而家ge局面.我地咩都唔做,個政府都係會冧.但如果你想係民憤熄滅前一股作氣推到普選.目標太難.革命係數以年計的.

屌 夠突破 推！

琴日陽光咁講
支共只係要香港人再次係佢SET好嘅箱入面爭取
利用恐懼、唔想亂、疲累心態、給香港人少少甜頭
實際係更強烈打壓到香港永不返身
就好似林鄭嘅天星喜貼街
支共會休息但不會放棄進逼
SET底線只係做分化、統戰
幾十年都係先滅最有力、最威脅嘅敵人
之後清洗無力和理非
支共KO國民黨,之後對付支持自己嘅知識分子
支共真係好驚出老解,香港冧

所以要出櫃揸莊
支共欺善怕惡好驚出老解,香港冧、引起支爆
我地就係支共個春袋條賓周
用下體控制大腦
香港人先係莊
點樣玩由香港人話事

因為現場當下決定唔到去邊
死守果一分鐘係上策
但拖落去下策
建議退回家,休息整裝、上連登再討論轉埸,再出去集結
無指揮下呢條橋點？

好似咁多次近乎無預警開槍之後班速龍都唔係即衝? 會唔會可以利用下?

唯快不破 aggrr

推
真係覺得每次都係咁既模式好易比佢地準備好夜晚先full gear搞鳩我地

我支持改變依家既做法
每次都留守》比狗清場捉人〉散
好唔抵玩
但係快閃夢遊好易比狗捉到咁
調查Cctv果d
依家好多人足無事番到屋企主要係因為人多佢調查唔哂

認真，覺得依家應集中地鐵。mtr不合作運動都算係「不定性」。有效又能減少被狗打機會。

Ps 發夢前線人

我好同意 都係我心中所諗 加油

而家克警已經玩催淚彈放題，實在要改變戰略，硬碰硬只會損失手足，快閃係可以轉變既方法，快閃兩三個鐘，克警集結就散，長期要克警處於高戒備狀態

絲打，我都係絲打，可tg傾嗎？救香港

push, 勇武養精蓄銳，轉打small scale游擊
和理飛起機， 對政權施加持續的壓力

同意，成個月黎文宣既進化速度快得驚人，不斷有新既形式 ;
勇武係勇既程度都有好大提升，但係係對抗方式上就偏向單一

發展新形式既勇武係一個大家都需要諗既課題

智能燈柱全民監控咁大獲都無乜人做文宣

其實好簡單 上次發夢兵分幾路 重裝既/重點區域既 狗一定會增加人手 一見差唔多集結完 走
唔係重點區域既 留到狗差唔多黎 走
咁後續想去第二區既/番屋企既 隨你
你鍾意既 今日做 隔日做 三五七日做 狗唔可以唔佈防 但佈完又要閃 果套野其實好熱 你又冇破壞 文宣好難入你罪
如是者咁樣拖落去 精神上壓力係好大 完 發夢

推樓主分析

[冷氣軍師事後孔明]

其實禮拜日港島自由行呢件事好正, 如果當日最後唔係去返中聯辦既話班狗唔會咁多時間部署, 日後應該多多參照

主力小規模參與政府部門對外會議
提議每日公佈政府活動，官員動向，再自己組織，游擊生存

why not both?

前線要多討論，小組與小組之間搵共同目標
本身你班FD 15人夾埋人地班FD可能又有10個
效率可以double上

一定要有目標
企喺度就等於等headshot

記住我們正對住一個軍政府開戰勿膠化亦做好心理準備有衝突，市民不能夠感覺威脅，但要知道這樣下去不行

唔係去返
係銅鑼灣冇目標，東區又唔會有兵推出嚟
所以先倒流西區

打MH都知唔可以戀戰 貪刀

需要斥候部隊mon住d狗動靜
不合作升级,遮住車牌
大量使用運兵車提高機動力
外加别動隊硬破ROAD BOARD,

請d狗飲洋葱汁、食蕃茄抄蛋

游擊，幾個地點齊齊探望建制派

呢一舊好磚睇下引唔引到好玉

其實而家係要和理非升級，要跟上勇武速度，否則會開始脫節。
其實今日正正係一個好例子，算得上係和理非嘅升級。令到運動持續升温，相信呢個係短期內運動發展嘅方向。
下星期一大罷工，必要有目的咁罷工。而非一大班人出到黎集會/沖擊要點。相信邀請龜縮而久嘅林鄭出黎公開同市民對談，都會係一個唔錯嘅方向。由公務員，甚至AO 去邀請就最適合不過。

好文

推

make sense！

推

小隊式 愛爾蘭式抗爭

思唯正確，但我暫時未諗到實際方法

我覺得唔需要再鳩守
D狗一黎就去另一區再黎
唔好再送頭比佢地打

盡量唔好再正面衝突
因為警察既武力升級之餘
現階段更加係無人可以制衡佢地
即係佢地想點就點
完全唔洗講法律

如果下次再有大型衝突
我諗被捕既人會係數以百計

兄弟，唔好打冇把握既仗
留得青山在，那怕冇柴燒

值得一推

Nobody panics when things go "according to plan."

Even if the plan is horrifying.

If tomorrow I tell the press that,like,a gangbanger will get shot
or a truckload of soldiers will be blowing away

nobody panics.

Because it's all part of the plan.

But when I say that one little old mayor will die

well,then ,everyone loses their minds.

Batman 入面 jocker講過嘅對白，自己諗下背後個策略係乜

佢其實講得最好就係好清楚咁講出政警鄉黑關係,
同埋點樣用納稅人錢去run個維穩機器,
亦因為咁比人推上"神枱"
至於抗爭佢從來都係贊成和理非,體制內改革,
仲為自己入政府辯解,話曾特首起碼係一個相對平和既年代
仲話佢而家只希望將香港變番相對平和既狀況等人休養生息,
又話咁多人之所以唔割席係因為,政府一啲都唔肯讓步,
佢想勸班前線都無得勸,
佢亦都講過政府唔讓,運動唔會散,
佢一讓運動反而會分裂
可見佢追求既只係回歸番曾特首既狀況,佢已經收貨,
但對我地嚟講,體制內改革你講笑咩
回歸番曾特首只係另一次既溫水煮蛙,之後比人換血清算,
今日唔戰,下次再戰一定更惡劣

今次運動大致上有三個結局方向
good end:死都唔放棄咬住唔退,結果成功有普選
normal end:死都唔放棄咬住唔退,結果攬炒
bad end:運動散水,之後單方面比人用溫水/滾水煮蛙式清算
敵人絲毫無損

蕭生都係,當日條例就嚟過佢已經話準備走
廢陶都話一出解放軍,即刻走人,
佢地既選項從來都只係體制內安全區內爭取,
得就得,唔得都唔會去盡,怕"激嬲中共"連已有既嘢都會無埋,
只要維持現狀或者拖慢赤化過程比佢地繼續係香港搵到食就已經收貨,
再唔得就離開香港,
但對於後生嚟講,失敗9成會比人換血清算,根本無得退,

今次運動對於後生嚟講,大致上有三個結局方向
good end:死都唔放棄咬住唔退,結果成功有普選
normal end:死都唔放棄咬住唔退,結果攬炒
bad end:運動散水,之後單方面比人用溫水/滾水煮蛙式清算
敵人絲毫無損

但對於佢地嚟講,攬炒係bad end,運動散水都只係normal end

其實和理非應該自己做嘢做出成效等班勇武人士無聲出,
而唔係剩係勸退勇武人士

Pish 多謝前線 唔想前線有無謂犧牲